Топологии сетей
===

### Сетевая топология
**Сетевая топология** – это, по сути, граф, вершинами которого являются 
компьютеры и маршрутизаторы, а рёбрами – связи между вершинами. Сеть, в 
которой каждый компьютер непосредственно связан со всеми остальными, 
называется полносвязной. Остальные сети, соответственно, являются 
неполносвязными и разделены на несколько типов, три их которых:


![](https://sun9-68.userapi.com/impg/6c5bCVfkemdxaK4TDCW1lL_eVBh2wJhW_C1KkQ/7k3wWvL-jlg.jpg?size=341x231&quality=96&sign=41457405b44fb80b6782f3de466c25d0&type=album "Шина(1), кольцо(2) и звезда(3)")

### Реализация

Для определения топологии напишем код:

Для этого нам нужно написать несколько вспомогательных функций.
```python
def rec(x):
    n = 0
    if x == 5:
        return 10
    else:
        n += (rec(x - 1) + (x - 1))
    return n

def full(x, y):
    if rec(x) == y:
        return True
    return False
```
**rec** - Рекурсивная функция, считает количество связей

**full** - Функция проверки на полноценность связи

Теперь напишем основную функция, определяющую тип связи:
```python
def topology(x, y, links): 
    if full(x, y):
        return 'Полносвязная'
    for num in range(1, x + 1):
        n = 0
        for tup in links:
            if num in tup:
                n += 1
        if n == len(links):
            return 'Неполносвязная - Звезда'
    two = one = 0
    a = [0] * (x + 1)
    for tup in links:
        for num in tup:
            a[num] += 1
    for num in a:
        if num == 2:
            two += 2
        elif num == 1:
            one += 1
    if (two + one == len(links) * 2) and one == 2:
        return 'Неполносвязная - Шина'
    if two == len(links) * 2:
        return 'Неполносвязная - Кольцо'
    return 'Неполносвязная'
```
**topology** - Основная функция, определяющая тип связи
